點開台灣銀行戶口

旅客身份，喺台灣有親戚
開唔開到戶口
網上啲資訊好亂有啲話得有啲話唔得
有啲話要地址證明但同一間銀行第二個分行又唔使

有冇巴打分享經驗

開到

首先要香港出世

拎張台證去移民署

拎個統一證號

再去銀行 （ 只限官股行庫）

地址證明 就要睇咩銀行

我開頭揾富邦 國泰 全部都要地址證明

上海商業銀行😂

唔同支那出世會走嚟呢度問咩

支那出世 冇得揀

點解要在台灣開戶？

早幾年係郵局開，只要統一證號，護照同印章，開完一個禮拜後會打電話叫你翻去拎簿仔同提款卡，唔知依家有冇變。

郵局太慢了
同埋好似做唔到電滙

最低門檻 離岸戶口

Fact checked?

朋友屋企/飯店得唔得

我有去過台灣花旗問，佢地話一定要有台灣雙證件/居留證+地址證明先比你開。
我有見過有人成功係台銀/中華郵政成功開戶，不過對我黎講匯錢太麻煩，冇咩用

台銀唔使地址證明？

果陣唔洗，但唔知而家要唔要

有統一證，有埋台灣朋友地址電話，都係失敗

佢地依家要居留證先得。

有身分證得唔得？係咪即係統一證？

上海商業?>???

台灣身份證？？

身份證唔等如統一證。事旦外國人都可以申請統一證，但只有台灣人先會有身份證。

你有身份證，開戶口當然冇問題啦。

有咩用，有個中華郵政

之前問過台灣郵局，好似會用台幣結算

沒有台灣居留證，
香港居民能在台灣的中華郵政開
新台幣存摺簿儲蓄金融户口
（簡稱「存簿儲金戶口」）：通儲戶

但不是每一間郵局也會幫你開戶，最好之前去中華郵政官網留言問一問，等官方email 回覆及print個回覆出來。

可即時申請visa金融卡，及網絡郵局website和e動郵局App帳戶。
一定要帶圖章（印鑑），有你的繁體中文姓名。同埋一定要有免費的「統一證號基資表」。（在台北市廣州街 內政部可即時申請）

最低開戶存款額為新台幣10元，但建議你存最少幾千台幣，方便使用VISA debit card.

要申請VISA 金融及網絡郵局website和e動郵局App+郵保鑣App(轉帳認證），一定要有台灣手機號碼。

申請電子/電郵對帳單，便不會寄信給你。反正不用地址證明，填番入台證上申報的地址（最好是民宿，不須輸入民宿名稱，只填地址。如果有相熟的民宿，就填寫相關地址）

至於台灣手機號碼，惟一方法是去台灣大哥大任何門市出一張一般版預付卡長養，每半年用visa debit card topup NTD100 （HKD25.-), 並自行（或叫台灣大哥大門市職員）開啟預付卡漫遊（話音及數據）。

留意返
出一張一般版預付卡，一定要有一年或三年期多次出入境入台證。（上台灣內政部的網申請，須收費）

宜家可即時出存摺簿和VISA金融卡 （要搵一間可即時發卡的郵局）

巴打可否留telegram

暫時唔方便留telegram，倒不如係呢度俾多D資料大家
（我都係自己試，反正去開台灣［亦一年至少去幾次］，都走訪咗幾間郵局才能成功開戶 ［幸好有print張中華郵政官方email回覆出來］）

查詢台灣既中華郵政
即時發VISA金融卡郵局

郵局在台灣各地周圍都有，最好揀番你報的民宿地址附近既郵局 （我用三年期多次出入境入台證，所以證上有一個自行輸入既 來台地址，我填經常入住既地址）

為免走幾轉，建議搵一間即時發VISA金融卡郵局，可一次過開戶，加出張VISA金融卡，同埋申請用網絡郵局及e動郵局App.

因為我常常訂民宿，為免蝕匯價，用台灣本地銀行或郵局過數轉帳最方便，所以去到最近都決定申請台灣既中華郵政 新台幣「存簿儲金戶口」，之前去埋台灣大哥大門市出一張 一般版預付卡 長養，和去內政部免費申請台灣「統一證號」。

宜家仲可用台灣大哥大長養的手機號碼，及郵政VISA金融卡於博客來網站訂書和訂一些展覽門票，仲用埋台灣大哥大手機號開LINE及綁郵政VISA金融卡去LINE Pay, LINE Pay在台灣［尤其年輕人方面］好流行）

但要留意匯款去台灣好麻煩，郵局職員在收到匯款後會致電給你核實，所以首先你國語要好。(我試過用Citi Priority HK匯去台灣既郵局戶口（一定要匯USD, 屆時郵局會自行轉做新台幣，都幾麻煩 ［附上 陳大文CHAN, TAI MAN 既匯款例子］）

一係去台灣各大ATM機入新台幣cash 存款。

—-
我試過用
Monzo, bunq, TransferWise, Revolut 既
VISA/MasterCard Debit Cards於以下ATM機提取新台幣現金，是沒有附加手續費（即時由GBP/EUR/USD 轉做TWD Cash) :-
國泰世華、遠東國際、匯豐台灣、
台北富邦、永豐SinoPac、聯邦銀行、
元大銀行

—-
另外，
All Taiwan 本地ATM cards (例如：郵政金融卡)，
使用其他銀行ATM機跨行提款
NTD5.- service charges （每次）

—-
台灣本地跨行ATM現金存款（好多台灣ATM機可跨行存現金）
(24x7 Real-time 入帳）：
中國信託 (incl. 7-11) @NTD15.-
國泰世華 (incl. 台北捷運）@NTD15.-
第一銀行 @NTD15.-
永豐SinoPac @NTD20.-